防暴撞途人 警賴「互不讓路」

防暴撞途人 警賴「互不讓路」

防暴警在商場內突然轉向（左圖），再用身軀及警盾將他撞開（右圖）。

【本報訊】上周六7.21元朗恐襲五個月，防暴警在商場以盾撞向途人，警察公共關係科高級警司江永祥昨於記者會形容「雙方互不讓路引起碰撞」；周日警員用真槍指向人群，江辯稱襲警者走入人群，警員用槍指向人群的說法「純屬誤解」；上周五警員在大埔開槍案中敲打記者手機，江稱是「示意佢盡快離開」。

民權觀察轟侮辱智慧

相關新聞：拋「學術研究」歸咎市民

警方昨舉行記者會，記者追問近日警隊多宗不合理武力事故。上周六晚，一批防暴警在元朗YOHO MALL遊蕩，一名男途人與該批警察迎面而行，男途人已遷就警察靠牆前行，但一名防暴警突然轉向，用身軀及警盾撞開途人，途人撞門後幾乎跌倒。江永祥辯稱，警方接獲報案指商場有人破壞於是進入掃蕩，其間一名男子迎面走向警員，「雙方互不讓路引起碰撞」。江指只要雙方願意講一聲「唔該借歪」便可解決，並稱「過去一段時間就係有太多呢啲互不相讓嘅情況，先令咁多唔理想嘅事情發生」。

周日中環聲援維吾爾和平集會，警員以真槍指向集會人士。江永祥辯稱有人襲警後混入人群逃走，才發展至槍指人群的畫面，因警員當時遇襲跌倒，自覺生命受威脅或身體有機會受嚴重傷害，擎槍保護自己，「所謂指向人群係純屬誤解，因為啱啱襲警嘅人走咗入人群箒」。

上周五晚大埔開槍案，有警員揮棍至少八次打立場新聞記者手部及電話鏡頭。江辯稱警方欲拉開封鎖線，個別記者不太合作，故以警棍敲打記者電話，「其實示意佢盡快離開嘅箒，我理解當時冇造成任何傷害」。

民權觀察成員沈偉男認為，依江永祥說法，襲警人士當時已遁入人群，「咁警察仲有冇即時生命威脅？有冇需要掹槍指向人群？」他斥江對撞途人事件的回應是一貫荒唐，多次侮辱市民智慧，「係警方暴力之外，導致市民不信任警隊嘅主要原因」。

■記者曾偉龍

X’MAS EVE 願平安歸香港🇭🇰
日期 : 12月24日 (二)
時間：19:00 - 22:00
地點：
元朗yoho
沙田 新城市
尖沙咀 海港城
旺角 朗豪坊
銅鑼灣 時代廣場
Link : @xmasevehkchannel